
# Sistema

Sistema de registro de capellanes con registro de pagos mensuales

## Docker :heart: Pycharm

Se recomienda seguir este tutorial para configurar correctamente el ide con docker.

<https://www.jetbrains.com/help/pycharm/using-docker-compose-as-a-remote-interpreter.html>

## Iniciar el template
- Primero nos dirijimos a la carpeta startbootstrap-sb-admin-2
- Instalamos las dependencias npm `npm i`
- Compilamos las js css y vendors `npm run build`

Esto creara una carpeta dentro de `base\static` llamada `build`, en la misma se guardaran los archivos css, js, img, 
y vendor compilados del template.

## Desarrollo de nuevos componentes
Para todos los componentes nuevos que se desarrollen a nivel de html, css y js que utilicen dependencias, se recomienda 
el desarrollo grafico de los mismos en la carpeta del template para luego ser compilada y utilizada en el proyecto, para 
tener una visualizacion del componente en formato demo y poder hacerle ajustes de usabilidad mas facilmente.

## Traducción del sistema
Para traducir los módulos, se ejecutan los siguientes comandos(un vez creadas las carpetas 'locale' en cada app):

- `django-admin makemessages -l es` (donde 'es' se refiere al idioma español)<br>
  Este comando crea los archivos .po dentro de la carpeta locale de cada app, 
  con las palabras que encuentre en el código, dentro de las funciones de traducción.<br> 
  Ej: _('Name') <br>
  Al ejecutar este comando, en el archivo .po genera por ejemplo esto:<br>
    msgid "Name"<br>
    msgstr ""<br>
  Hay que escribir la traducción deseada en msgstr <br> 
  ej:     
  msgid "Name"<br>
  msgstr "Nombre"<br>
  <br>
- `django-admin compilemessages` <br>
Al ejecutar este comando se compila cada traducción para cada palabra, escrita en 'msgstr' del archivo .po.<br>
  Ojo: a veces el compiladar marcará como "Fuzzy" una traducción, lo que significa que esa palabra no será traducida, revisar ese detalle si una palabra no se está traduciendo.
  
## Carga de Datos de pruebas
Para cargar los datos de pruebas colocados en los distintos fixtures ejecutar loaddata <nombre del archivo del fixture sin la extención> ej: loaddata patients, para cargar datos de pruebas de los pacientes que se encuentran en el archivo patients.json.
Así tambien cada modulo posee un archivo <nombre del modulo>_all.json donde se encuentran los datos de todos los modelos juntos.
El sistema tambien posee un archivo all.json que contiene los datos de todos los módulos juntos.

## Super User y Normal User
Entre los datos de pruebas se encuentran 2 usuarios, un super usuario de username "superuser", y un usuario "normaluser" los cuales su password se encuentra en el archivo de settings.py.

